# 筆記：第十四日

今天的重點是資料儲存在變數中的方式。

有學過 C, Java, C# 等語言的應該會比較容易了解這塊

## JS 變數儲存的是某物件的參考

```js
let c = 33;
let d = "Hallo";
let e = [12, 34];
```

以上面來說，`c` 裡面有的是指向 `33` 的資料的指標； `d` 則存放著指向字串 `"Hallo"` 的指標； `e` 則存放著指向陣列 `[12, 34]` 的指標。所以：

```js
let cc = c; // 此時 cc 和 c 都指向存放 33 的罐子
cc = 4;     // 此時 cc 指向存放 4 的罐子； c 存放指向原本那個 33 的罐子
```

以這樣的程式來說，我們修改的是 `cc` 所指向的對象。 `c` 所指的東西依然不變。此時 `cc` 和 `c` 所指向的對象已經不同。但是

```js
let ee = e;   // ee 和 e 都指向 [12, 34]。
ee.push(56);  // ee 和 e 仍然都指向 [12, 34]
```

在這個情況下， `ee` 和 `e` 所指向的對象不變。 `ee.push(56)` 於是修改了唯一的那份 `[12, 34]`。因此，`console.log(ee)` 印出的東西和 `console.log(e)` 一樣。

所以到這裡應該看得出來 `=` 沒有複製的功能，而是讓等號兩邊指向相同的位置。

## 複製陣列的方法

* array.slice();
* [].concat(array);
* [...array];

## 複製物件的方法

目前已知 `Object.assign({}, object);` 可以作淺層複製。（C# 的 `clone`）。如果要作深層複製的話可以用 `JSON.parse(JSON.stringify(object));`

只是，用之前想清楚自己究竟須不需要深層複製。
